<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>阿黄与小精灵的故事</title>
    <link href="/2025/04/28/%E9%98%BF%E9%BB%84%E4%B8%8E%E5%B0%8F%E7%B2%BE%E7%81%B5%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2025/04/28/%E9%98%BF%E9%BB%84%E4%B8%8E%E5%B0%8F%E7%B2%BE%E7%81%B5%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第1章-教室里的异乡人"><a href="#第1章-教室里的异乡人" class="headerlink" title="第1章  教室里的异乡人"></a>第1章  教室里的异乡人</h2><p>古代人社区坐落在群山环绕的谷地，被高耸的峭壁和流动的光幕守护着。这里的建筑像一座古老的学院，圆顶的教室排列成环，中央是一座巨大的广场，广场尽头矗立着一面刻满符文的石墙——他们称之为“归途之壁”。</p><p>每天清晨，钟声响起，古代人们穿着银白色的长袍，抱着厚重的典籍走进教室。他们讨论着“精神家园”的构造，计算着“升天”所需的能量，背诵着古老的回归仪式。他们的眼睛总是亮晶晶的，充满热忱，仿佛那个看不见的故乡就在眼前。</p><p>小精灵是这里唯一不同的存在。它不用穿长袍，也不用按时上课。它有一间属于自己的小屋子，建在一棵巨大的橡树上，屋顶是透明的，夜晚能看到星星。有时候，它会溜进教室，坐在最后一排，听古代人们谈论“精神家园”的种种美好。</p><p>“那是我们灵魂的源头，也是我们终将回归的永恒之地。”一位老师这样说道。</p><p>小精灵托着腮，心想：“可我没见过，怎么知道它真的存在呢？”</p><p>每隔七天，古代人们会聚集在广场上，面对那面巨大的石墙，闭目冥想。他们说，这面墙能传递“精神家园”的力量，能让他们在冥想中感受到故乡的呼唤。</p><p>小精灵也试过。它站在人群的最后，学着他们的样子闭上眼睛。耳边是均匀的呼吸声，空气中飘荡着淡淡的树木清香。可是，没有呼唤，没有启示，什么也没有发生。</p><p>古代人对它很好。长老会慈爱地抚摸它的头顶，孩子们总邀请它一起玩耍，但每当他们谈起回归，谈起那个神圣的精神家园时，小精灵总觉得自己站在一道无形的屏障之外——看得见他们的虔诚，却感受不到同样的触动。</p><p>有时夜深人静，小精灵会躺在树屋的穹顶下，望着满天繁星思考：也许，它永远无法真正理解古代人对精神家园的那份执着，这个念头让它心里泛起一丝说不清的惆怅。</p><p>有一天，小精灵坐在橡树屋的窗边，望着远处的山脉。它突然想：</p><p>“如果‘精神家园’真的那么美好，为什么我感受不到？如果它真的存在，为什么我看不见？也许……外面还有更大的世界？”</p><p>这个念头一旦出现，就再也压不下去了。</p><p>黎明之前，它悄悄溜出社区，爬上环绕山谷的峭壁。</p><p>风拂过它的脸颊，它闭上眼睛，张开双臂，想象自己是一片羽毛——轻盈、自由，不受任何束缚。它微微踮起脚尖，向前倾倒，任由风托起它的身体。</p><p>峭壁之外，是它从未真正见过的世界——无边的森林在晨雾中若隐若现，蜿蜒的河流泛着微光，更远处，人类城市的灯火尚未熄灭，像散落的星辰。</p><p>小精灵飘落下去，仿佛被风温柔地接住，朝着未知的远方飞去。</p><h2 id="第2章-小镇的新朋友"><a href="#第2章-小镇的新朋友" class="headerlink" title="第2章  小镇的新朋友"></a>第2章  小镇的新朋友</h2><p>小精灵像一片羽毛般轻轻落在镇郊的草地上。晨露沾湿了它的脚尖，远处传来孩子们嬉闹的谈笑声。它循声望去，看见一个扎着马尾辫的女孩正弯腰系鞋带，书包随着她的动作轻轻晃动。</p><p>“咦？你是…”女孩突然直起身，明亮的眼睛里映出小精灵的身影。她小麦色的脸庞绽开笑容：”我叫阿黄！你从哪里来的呀？”</p><p>小精灵还没来得及回答，阿黄已经蹲下身，把书包打开一条缝：”你看，这里还有空位！”书本之间确实留着一片舒适的空间，刚好够小精灵蜷身其中。</p><p>小精灵眨了眨眼，轻轻一跃。帆布书包里散发着棉布和纸张的气息，随着阿黄轻快的步伐，它透过书包的缝隙，看见街道两旁的梧桐树正在晨光中舒展枝叶。</p><p>于是，小精灵的生活里从此有了阿黄。</p><p>清晨随着阿黄来到校园，它看见阿黄在操场中央手舞足蹈地讲故事，眉飞色舞的样子让眉毛弯成了小月牙。讲到精彩处，她自己先笑得前仰后合，清脆的笑声像一串摇响的风铃。</p><p>放学后的琴房里，小精灵趴在钢琴架上享受音符在耳边流淌，有时也会看见阿黄反复练习同一个段落时皱起的鼻尖——但下一秒，那双手又会倔强地重新抬起。</p><p>阿黄为它准备了铺在窗台的柔软小床。很多个夜晚，小精灵听着身旁均匀的呼吸声，偶尔捕捉到睡梦中的阿黄突然发出咯咯的笑声，那种毫无防备的快乐，让它觉得心里有什么皱褶被轻轻抚平了。</p><h2 id="第3章-春日的迷途者"><a href="#第3章-春日的迷途者" class="headerlink" title="第3章 春日的迷途者"></a>第3章 春日的迷途者</h2><p>阿黄曾向小精灵提到她的文学课老师，她也姓黄，阿黄叫她小黄老师。</p><p>这次，小黄老师带着大家去春游。当大巴车碾过碎石路时，小精灵从阿黄的帆布书包探出头。三月的山樱开得热烈，粉白花瓣簌簌落在小黄老师肩头，那件银白衬衫在阳光下泛着微光，竟和古代人社区的长袍颜色相似。</p><p>“咦，你看！”阿黄突然拽了拽前排同学的衣角，指向路边的灌木丛。一只棕黄色的小狗趴在那儿，毛发有些打结，沾着泥巴和草叶，看起来像是被遗弃有一阵子了。它怯生生地抬头，耳朵微微耷拉着，眼神里带着一点期待，又带着一点警惕。</p><p>阿黄蹲下身，轻声说：”嘿，小家伙。”她伸出手，让小狗嗅了嗅自己的指尖，然后小心翼翼地抚摸着它的头顶。小狗犹豫了一下，尾巴轻轻摇了摇，往她手心蹭了蹭。</p><p>温热的触感从掌心传来，阿黄心里涌起一阵酸涩 ，要是能带它回家该多好。可这个念头刚冒出来，妈妈皱眉收拾猫毛的模样便浮现在眼前，家里的猫总爱扑咬纸箱，要是再来只小狗……</p><p>就在阿黄攥紧衣角纠结时，不远处传来同学的呼喊。小狗受惊般竖起耳朵，慌张地跳开，跌跌撞撞地窜进了密林深处。阿黄追了两步，却只能目睹小狗离去的身影。</p><p>黄昏的教师办公室飘着茉莉茶香。小黄老师批改作业的钢笔突然顿住，抬头望向躲在阿黄马尾辫后的小精灵：”你眼中的困惑，和我当年一模一样。”她转动手中的钢笔，笔杆上刻着古老符文，正是归途之壁上的图案。</p><p>阿黄抿了抿嘴：”老师，小狗该怎么办？”</p><p>天空渐渐暗去，暮色漫进房间。小黄老师看向窗外，仿佛在回想着一些久远的记忆，”我曾和你一样，想帮助所有遇到的迷途者。” 她抬手拂开垂落的发丝，腕间褪色的誓约印记在夕照下忽明忽暗，”但后来明白，有些责任需要用更长远的方式去坚守。</p><p>小精灵忽然想起古代人社区的长老们，那些日复一日虔诚冥想的身影。曾经深邃的记忆又变得清晰起来，和此刻小黄老师静谧的眼神重叠在一起。</p><p>当夜，阿黄在社区公告栏贴了寻主启事。路灯的光晕照出阿黄倔强的侧脸，她轻轻摸了摸小精灵的耳朵，低声说：”明天我们去问问动物收容所，好不好？就算妈妈唠叨，我也要试试看……”</p><p>小精灵依偎在她的身旁，远处的山峦在月光下轮廓柔和。阿黄的声音很轻，却像一颗种子落入泥土：”总会找到办法的。”</p><h2 id="第4章-时光的刻度"><a href="#第4章-时光的刻度" class="headerlink" title="第4章 时光的刻度"></a>第4章 时光的刻度</h2><p>春去秋来，梧桐叶在教室窗外黄了又绿。阿黄和小精灵并肩度过多载校园时光，帆布书包里的空位始终为小精灵留着。</p><p>数学课上，阿黄显得昏昏沉沉，草稿纸上爬满歪歪扭扭的公式。小精灵站在课桌一角，望着黑板上的几何图形出神——那些线条与符号让它想起古代人讨论的”精神构造”，石墙上的符文仿佛在此刻与方程式重叠，流淌出某种相似的韵律。它轻轻向阿黄诉说着答案，在草稿本上点出解题的关键步骤。</p><p>“原来你连这个都懂啊？”放学路上，阿黄举着满分的试卷转圈，而小精灵坐在她肩头，想起很久以前那个坐在教室最后一排的自己。那时它听不懂古代人的讨论，而现在，这些曾让它困惑的知识，却成了帮助阿黄的桥梁。</p><p>毕业典礼那日，阳光澄澈如洗。阿黄站在人群中，小精灵安静地立在她肩头，两人一同望向镜头，嘴角扬起相似的弧度。快门按下的瞬间，时光仿佛定格于此。</p><p>小黄老师站在不远处，银白色的衣角被风吹得微微晃动。她的目光穿过喧闹的人群，落在阿黄和小精灵身上。”我一直在这里。”她轻声说道，声音飘散在风里。</p><p>后来，在某个安静的午后，阿黄忽然提议：”我们去看看你的故乡吧？”</p><p>小精灵怔了怔，翅膀不自觉地收拢又展开。它望向远方的群山，心里泛起一种说不清的情绪，也许是期待，又是胆怯，它说不明白，只是轻轻点了点头。</p><p>当两人踏入群山深处时，夜幕已经降临。深蓝色的天幕上，忽然亮起一道道银白色的光痕——那不是坠落的流星，而是冉冉升起的星火，无声地划过夜空，像一场寂静的告别仪式。小精灵望着天际，想起长老们说过的话：”当星光开始倒流，便是归期。”</p><p>“升天仪式……开始了。”它低声说道。</p><p>当两人终于抵达古代人社区时，空旷的广场上只剩下寥寥几人。他们的身影已经有些透明，仿佛随时会消散在风中。其中一位长老缓步走来，手中捧着一枚晶莹的晶体，内部流转着星尘般的光点。</p><p>“你来啦。”长老的声音如同拂过石壁的微风，”这是时光的缩影……在时间的尽头打开它，它会指引你找到属于自己的精神家园。”</p><p>小精灵接过晶体，触感冰凉而轻盈。它抬头时，长老的身影已经开始淡去，化作细碎的光点，随着夜风升向天际，与那些星火融为一体。</p><p>阿黄站在一旁，久久地望着天空。星光映在她的眼底，像是点燃了某种决心。她轻声说：”原来有些人选择了离开，也有些人选择了留下……就像小黄老师那样。”</p><p>小精灵握紧手中的晶体，没有回答。它望着曾经熟悉的圆顶教室、归途之壁，还有那些渐渐消散的身影，心里涌动着复杂的情绪。但最终，它只是轻轻飞回阿黄的肩头，低声道：”走吧。”</p><p>夜风拂过山谷，远处，几盏未熄的灯火仍在黑暗中微微闪烁，像是无声的守望。</p><h2 id="第5章-心灵的归途"><a href="#第5章-心灵的归途" class="headerlink" title="第5章 心灵的归途"></a>第5章 心灵的归途</h2><p>多年后，阿黄漂洋过海，去了更远的地方。她没有成为小时候梦想的钢琴家，却成了一个能在平凡日子里找到欢笑的女孩。小精灵始终陪伴在她身边，看着她熬夜复习，看着她笨拙地学做饭，看着她把路边捡到的野花插在租屋的玻璃瓶里。渐渐地，小精灵发现自己能感知到周围人心中细微的波动：阿黄室友玩游戏时的激动，教授批改论文时的疲惫，甚至便利店店员每天清晨的孤独。但最清晰的永远是阿黄的情绪——像阳光下跳动的溪水，清澈见底。</p><p>某个阳光灿烂的午后，他们站在跨海大桥上。阿黄突然说：”我们赛跑吧！”她迈开大步，小精灵拍着翅膀追赶，两人的影子在桥面上忽长忽短。跑到终点时，阿黄气喘吁吁地靠在栏杆上：”我有点想念小黄老师了……我们去看看她吧？”</p><p>小黄老师的住所藏在山脚下的树林中。推开门时，她正在研磨草药，银白色的纱裙温和典雅 —— 岁月似乎刻意绕过了她，面容依旧是记忆中的模样。”走了这么远，累了吧，”她擦掉手上的粉末，”一起来冥想室休息会儿吧。”</p><p>空气中散发着淡淡的草药香，小精灵坐在柔软的沙发上，意识渐渐变得朦胧。再次睁开眼时，它站在一间熟悉的屋子里——最初是阿黄大学出租屋的迷你阁楼，后来随着搬家一次次扩建，现在成了宽敞明亮的空间。阳光透过飘窗照在角落的钢琴上，琴盖还留着阿黄贴的星星贴纸。</p><p>“该打扫了。”小精灵自言自语。它拂去相框上的灰尘，那是毕业典礼上他们肩并肩的合影；翻开抽屉里的日记本，阿黄稚嫩的笔迹记录着他们第一次看海的经历；最底下压着一沓信纸，那是后来阿黄遇见喜欢的男生，向它诉说着甜蜜的喜悦。当最后一块地板擦干净时，屋子突然空荡起来——阿黄已经不在了。</p><p>小精灵望向墙上的老式座钟，铜制指针早已停摆，钟面有着些许斑驳的裂痕。恍惚间它才惊觉，自从结识阿黄开始，竟已过去百年时光，而接下来的路还需它独自探寻。</p><p>小精灵从沙发上有些失落地坐起，一旁，小黄老师正在煮茶，热汽模糊了她沉静的面容。”勇敢地去寻找吧，”她将茶杯推过来，茶水倒映着窗外的流云，”你早就踏上了这条道路。”</p><p>小精灵的旅程比想象中更为漫长。</p><p>它先去了阿黄曾念叨过的极地。当踏过极地的冰原，它看到极光在夜空中舒展成流动的绸缎。后来，它又登上星际飞船，穿越无数星系，在陌生的星球上收集奇异的晶石与故事，它把这些风景存在水晶里，虽然知道再也没人能一起翻阅。</p><p>最终它回到那片森林。归途之壁早已爬满藤蔓，圆顶教室成了鸟雀的巢穴。每当有旅人路过，小精灵就从橡树梢头飞下来，请他们喝用晨露泡的茶。年轻人总爱问：”那个叫阿黄的女孩后来怎样了？”小精灵便笑着指向树洞——那里珍藏着一本写满数学公式的作业本，一枚褪色的蝴蝶发卡，还有从银河另一端寄回的明信片。</p><p>后来，森林渐渐沉寂，时间的流逝变得模糊。偶尔有异星来客造访，金属面罩上映出小精灵依然澄澈的眼睛。它用投影展示那些老照片，讲述着它记忆里的故事。直到某个星光璀璨的夜晚，它怀中的时光缩影突然散发出柔和的微光。</p><p>微光渐渐扩散，整片森林都被染上一层朦胧的银纱。小精灵感到自己的身体开始变得透明，如同晨雾中的幻影。熟悉的吟唱声从四面八方响起，那是古代人社区的升天仪式。</p><p>它看见小黄老师站在林间，朝它轻轻点头，仍然是记忆中温柔的模样。远处，更多身影从虚空中浮现，他们身披银白色的长袍，正是那些曾在社区见过的古代人。小精灵感到一股温暖的力量托起它的身体，风声在耳边呼啸，带着精神家园的呼唤。</p><p>这一次，它不再是旁观者。当身体变得轻盈如羽，小精灵闭上双眼，心中满是期待。在流转的光芒中，它终于要奔赴那个曾无数次想象的地方 —— 属于它的精神家园。</p><h2 id="第6章-穿越时空的羁绊"><a href="#第6章-穿越时空的羁绊" class="headerlink" title="第6章 穿越时空的羁绊"></a>第6章 穿越时空的羁绊</h2><p>当小精灵再次睁开眼睛的时候，它发现自己落在一片柔软的草地上，一切都是那么的熟悉，仿佛故事最开始的地方。</p><p>不远处，一个扎着马尾辫的女孩正俯身采摘野花，阳光透过她的发丝，在地面投下细碎的光斑。</p><p>“咦？”女孩突然抬头，那双明亮的眼睛瞬间亮起，”你是小精灵吧？”熟悉的笑容荡漾开，”我记得我们曾经是很好的朋友呢。”</p><p>小精灵下意识地振翅欲跳，却发现阿黄身侧并未背着帆布书包。阿黄像是看穿了它的心思，笑着晃了晃空空的双手：”这次是休假日哦，所以没带书包。”</p><p>阿黄倚着树干坐下，拍了拍身边的草地。小精灵落在她身旁，望着蒲公英在春风中飘远。</p><p>“重新介绍一下，我是阿黄。”阳光将她的睫毛染成金色，”我觉得我们仍然会成为很好的朋友。”</p><p>风掠过树梢，带来远处溪流的叮咚声。小精灵轻轻靠在阿黄肩头，新的一天又将开始了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>中篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱与象征界的故事</title>
    <link href="/2025/04/07/%E7%88%B1%E4%B8%8E%E8%B1%A1%E5%BE%81%E7%95%8C%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2025/04/07/%E7%88%B1%E4%B8%8E%E8%B1%A1%E5%BE%81%E7%95%8C%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="序章-现实的微光"><a href="#序章-现实的微光" class="headerlink" title="序章  现实的微光"></a>序章  现实的微光</h2><p>夜色静谧，窗外的路灯在窗帘上投下细碎的光晕。小黄蜷缩在床头，手中的小说滑落在被单上，呼吸渐渐平稳。一旁的书桌上，小王的笔记本电脑泛着微光，他仍专注地盯着屏幕，指尖偶尔敲击键盘，处理着未完成的数据。</p><p>他们相识已有七年，从高中同桌到如今同住一个公寓。书架上，小黄的猫猫挂件和小王的专利证书并排放着。</p><p>小王揉了揉酸涩的眼睛，抬头时发现小黄已经睡着了。她的睫毛在台灯的光晕下投下浅浅的阴影，嘴角微微放松，像是终于从白日的思绪中抽离。他轻手轻脚地走过去，拾起滑落的书本，又拉过羽绒被，小心翼翼地盖在她单薄的肩膀上。</p><p>就在这一瞬，有什么东西在寻常生活的表层之下轻轻震颤。</p><p>恍惚间，一个更古老、更深邃的存在注意到了他们——那是象征界的故事，一个潜藏在现实之下的世界，由纯粹的情感和记忆编织而成。</p><p>而当象征界注意到他们的时候，他们也注意到了象征界。</p><p>于是，故事就开始了。</p><h2 id="第1章-爱的萌芽"><a href="#第1章-爱的萌芽" class="headerlink" title="第1章  爱的萌芽"></a>第1章  爱的萌芽</h2><p>故事发生在一个名为鹿角部落的母系氏族社会部落里。</p><p>鹿角部落的女孩们总在日出时结伴采浆果，男孩们则带着长矛走向森林。傍晚归来时，女孩的藤篮里装满紫红的果实，男孩肩上挂着猎物——这是再平常不过的日子。</p><p>但总有些例外。</p><p>溪水潺潺流过圆润的鹅卵石，阳光透过树冠的缝隙，在湿润的河滩上投下斑驳的光影。小王蹲在这片光斑里，手指在泥地上勾勒着奇怪的符号。远处传来此起彼伏的吆喝声——部落的男孩们正在练习投掷长矛，木制武器破空的呼啸与击中目标的闷响交织在一起。</p><p>小王的手指顿了顿，一滴汗珠顺着他的鼻尖落在刚画好的符号上。他抬头望向声源处，又低头看了看自己沾满泥巴的手指，轻轻叹了口气，继续在泥地上画起新的图案。</p><p>“你又在画这些奇怪的记号了。”一个清脆的声音从背后传来。</p><p>小王回头，看见小黄抱着一篮新鲜的浆果站在他身后。她赤着脚，脚踝上沾着泥土和草叶，阳光在她的发梢跳跃。</p><p>“这不是奇怪的记号，”小王指着泥地上的符号解释道，声音比平时快了几分，”这是数字。我用它们来记录我们储存了多少食物，这样冬天就不会挨饿了。”</p><p>小黄歪着头看了一会儿，然后蹲下身来，把浆果篮放在一旁。”教我。”她说，眼睛里闪烁着好奇的光芒。</p><p>小王愣住了。他下意识地看向部落中央的大茅屋——族母平时在那里用绳结记录事情。没有人会责怪一个男孩观察星辰，但主动传授知识又是另一回事。</p><p>他小心翼翼地指着第一个符号：”这是一，代表一个东西…”说着，他用树枝在旁边画了一道竖线。</p><p>小黄立刻学着他的样子，在泥地上划出歪歪扭扭的线条。小王看着她笨拙却认真的动作，嘴角不自觉地上扬。他伸手轻轻握住她的手腕：”要这样用力…”</p><p>就这样，他们在溪边度过了一个下午。小王教她画符号，小黄则把浆果按数量排列在对应的数字旁。当夕阳将溪水染成金色时，小黄已经能独自写出前十个数了。</p><p>“明天还来吗？”小王问道，试图掩饰声音里的期待。</p><p>小黄点点头，嘴角微微上扬：”如果你愿意教我更多的话。”她转身离开，脚步轻快地穿过灌木丛，消失在暮色中。</p><p>小王望着她离去的背影，感到胸口有一种奇怪的温暖。他低头看着泥地上两人并排蹲坐留下的痕迹，小心地用脚抹平了那些数字符号。</p><p>雨季来临前的最后一次集体狩猎中，小王的表现再次让部落里的长辈们摇头叹息。当其他年轻男子追逐着一头受伤的野猪时，小王却站在一旁，观察着天空中盘旋的飞鸟。</p><p>“看它们的飞行轨迹，”他自言自语，”它们在告诉我们暴风雨要来了。”</p><p>族母——部落里最年长的女性，掌管祭祀和医药的老妇人——听到了他的话。她眯起浑浊的眼睛望向天空，然后敲响了腰间的骨铃，宣布狩猎提前结束。</p><p>当晚，暴雨如期而至。族人们挤在最大的茅屋里分享食物，小王被允许坐在族母身边——这是一种难得的荣誉。</p><p>“小王，”族母用沙哑的声音问道，”你是怎么知道暴风雨要来的？”</p><p>小王紧张地搓着手指：”我注意到鸟飞得比平时低，而且它们聚在一起往同一个方向飞。还有…蚂蚁也在搬家，树上的蜘蛛收起了网。”</p><p>族母点点头，皱纹里藏着深思：”你有一双不一样的眼睛。”她的目光扫过屋内，”但记住，观察自然只是祭司工作的一部分。真正的智慧在于理解人与神灵之间的联系。”</p><p>小王低下头，感到一阵失落。他知道自己永远不可能成为祭司——那是女性的特权。他能做的只是观察、记录，然后…然后什么？他抬起头，无意间对上了坐在角落的小黄的目光。她对他微微一笑，那笑容像一缕阳光穿透了他心中的阴霾。</p><p>小黄十六岁那年，按照部落习俗，她拥有了自己的小茅屋——这意味着她可以开始邀请心仪的男孩过夜了。部落里的几个年轻猎人都曾在她门前留下礼物：漂亮的羽毛、闪亮的石头、或是精心制作的骨饰。</p><p>但她总是婉拒他们的拜访，直到那个满月之夜。</p><p>小王站在她门前，手里捧着一块平整的树皮，上面刻满了奇怪的符号。”这是送给你的，”他轻声说，”我把我这些年发现的所有数字规律都记在上面了。”</p><p>小黄接过树皮，指尖轻轻抚过那些凹痕。月光下，她能看到小王眼中的期待和不安。她侧身让出一条路：”进来吧。”</p><p>茅屋里，火光摇曳。小黄煮了一壶草药茶，两人并肩坐在兽皮铺就的床上。小王紧张地讲述着他最近发现的星辰运行规律，而小黄则安静地听着，偶尔提出一个问题。</p><p>“你知道吗，”小黄突然说，”小时候我就觉得你很特别。当其他男孩都在比赛谁扔的矛更远时，你却在数溪流里的石头。”</p><p>小王的脸红了：”我以为没人注意到。”</p><p>“我注意到了。”小黄的声音轻柔却坚定。她伸出手，轻轻碰了碰小王的脸颊，”我一直都注意着你。”</p><p>那一刻，仿佛有什么东西在两人之间悄然改变。小王慢慢靠近，额头抵着小黄的额头。他们的呼吸交织在一起，心跳声在安静的茅屋里清晰可闻。</p><p>“我可以…留下来吗？”小王问道，声音里带着前所未有的勇气。</p><p>小黄没有回答，只是轻轻吹灭了油灯。</p><h2 id="第2章-象征界的乐章"><a href="#第2章-象征界的乐章" class="headerlink" title="第2章 象征界的乐章"></a>第2章 象征界的乐章</h2><p>先祖祭拜活动是部落一年中最重要的仪式。全族人聚集在神圣的洞穴前，点燃篝火，献上祭品，祈求祖先的庇佑。</p><p>今年的仪式由族母主持，小王被允许站在祭司圈子的最外围——这是对他特殊天赋的认可。小黄则和其他年轻女性一起，手持火把围成一个大圈。</p><p>当族母开始吟唱古老的咒语时，小王感到一阵奇异的能量在空气中流动。他眼前突然浮现出奇怪的景象——岩石的纹路化作流动的河流，火把的火焰凝结成静止的星辰。小黄惊讶地看向他——他的瞳孔正倒映着不属于这个世界的画面。</p><p>突然，洞穴入口处的岩石开始发出微弱的蓝光。族母停止了吟唱，震惊地看着小王：”你…你看到了象征界？”</p><p>小王自己也感到困惑：”我不知道…但这些景象就这样出现在我眼前。”</p><p>就在这时，蓝光骤然增强，形成一个漩涡状的入口。小王感到一股不可抗拒的力量在拉扯他。他下意识地伸出手，小黄毫不犹豫地抓住了它。</p><p>“抓紧我！”小王喊道，但声音被一阵突如其来的风声淹没。他们感到双脚离地，被吸入那个发光的漩涡中。</p><p>最后一刻，小王看到族母惊恐的表情和族人们伸出的、却够不着他们的手。然后，世界翻转了。</p><p>当小王和小黄再次睁开眼睛时，他们发现自己漂浮在一个奇异的空间里。周围仍然是部落的景象——树木、溪流、茅屋——但一切都笼罩在柔和的蓝光中，而且失去了实体。他们可以穿过树干，踩在水面上而不下沉。</p><p>“这是哪里？”小黄问道，声音在空旷的空间里产生奇妙的回声。</p><p>小王环顾四周，眼睛突然一亮，像是明白了什么：”我想…我们进入了世界的另一面。族母曾经说过，现实世界之外还有一个象征着思想和灵魂的世界。”</p><p>他们很快发现，在这个被小王称为”象征界”的地方，他们的感官变得异常敏锐。每一次触碰都带来成倍放大的感受，每一个想法都能被对方清晰地感知到。</p><p>小黄捧起小王的脸，嘴角泛起会意的微笑：”在这里，我能直接感受到你的情感…就像它们是我自己的一样。”她的眼睛映照着周围流动的蓝光，”原来你一直都是这样看我的…”</p><p>小王轻轻抵住她的额头：”而我现在能感受到你的每一分喜悦和期待。这太…太…”</p><p>“太美妙了。”小黄完成了他想说的话。在这个没有重量、没有隔阂的世界里，他们第一次真正地、完全地理解了彼此。</p><p>在象征界的永恒微光中，他们体悟到了生命最本真的流动。每一次触碰都如同初次相遇般纯粹，每一次相拥都带来全新的共鸣。</p><p>在这里，结合不再是夜晚的秘密，而是如同呼吸般自然的存在。一切都同晨露般纯净透明，他们用原始的方式诉说爱意——小黄的双腿会本能地缠住小王的腰际，像藤蔓依附着古树；小王的手掌总是先轻抚过小黄的发梢，再带着怜惜的力度将她拥入怀中。当小黄因极致的欢愉而颤抖时，小王会用唇舌拭去她脖颈的汗珠；当小王因忘情而失控时，小黄会以温柔的抚摸将他带回爱的港湾。</p><p>他们像两股交织的风，在象征界的每个角落留下痕迹：</p><p>在千年古树的枝桠间，枝叶随着他们的呼吸起伏</p><p>在瀑布下的深潭里，水珠悬浮成发光的星座</p><p>在废弃的陶窑中，尘土因他们的温度而重新变得柔软</p><p>每一次结合都不仅仅是身体的交融，更像是灵魂的重新拼合。小黄能感觉到小王的每一次心跳都在她体内回响，小王则发现小黄的每一声叹息都在他唇边具现成形。他们的边界开始模糊——有时小黄抬起手，会看到指尖流转着小王特有的星光；小王低头时，会发现自己的倒影里映着小黄惯有的微笑。</p><p>最奇妙的是，象征界似乎随着他们的情感而变化：</p><p>当他们安静相拥时，四周会浮现出他们童年玩耍的溪岸</p><p>当激情如火时，空气中便绽放出从未见过的奇异花朵</p><p>在达到极乐的那一刻，整个空间会短暂地化作纯粹的金色光芒</p><p>他们像两滴融合的水珠，在这个映照万物本质的象征界里，既找到了彼此，也遇见了最真实的自己。</p><p>与此同时，在现实世界的部落里，族人们开始注意到一些奇异的景象。每当晨雾升起时，溪边的岩石上会浮现出小王和小黄相拥的轮廓；当夕阳西下，篝火的烟雾中会显现出他们交缠的身影。这些影像并非实体，却真实得让人屏息。</p><p>“简直不知羞耻！”老妪阿桑用骨杖重重敲击地面，却忍不住多看了几眼溪水中倒映的缠绵身影。</p><p>年轻的猎人们则三五成群地窃窃私语。”他们从早到晚都在…”阿树比划着手势，惹得同伴们哄笑起来，但笑声中分明带着几分向往。</p><p>唯有孩子们最是坦然。”看！小黄姐姐在亲小王哥哥！”小女孩阿朵指着树梢上转瞬即逝的光影，天真地问道：”他们是不是很开心？”</p><p>族母起初忧心忡忡。她整日守在祭祀台前，手中的骨铃叮当作响。”这两个孩子太不知分寸了…”但每当夜深人静时，她总会不自觉地走到能看到那些幻影的地方。</p><p>某个满月之夜，族母看见最动人的一幕：小王小心翼翼地捧着小黄的脸，眼神中的珍视连石头都能融化；小黄则轻轻抚过小王手臂上的伤疤，那是他小时候为保护她不被野猪伤到而留下的。他们相拥的样子，就像两棵幼苗在风雨中相互依偎。</p><p>族母有些怔住了，一些久远的记忆浮现在心头，她想起了古老的传说——回归原初之海。也许，当两个灵魂的结合足够纯粹时，他们就会暂时消解个体边界，回归原初之海。也许这正是他们在象征界经历的，那是一个独属于他们的爱的仪式。</p><p>此时，在象征界的瀑布之下，小王与小黄再次相拥在水中，他的指尖在她腰间微微发颤。突然，一阵钝痛从灵魂深处翻涌——在奔腾的水流面前，他感受到了自身的渺小。”我什么都改变不了…”他的声音闷在小黄颈窝里，带着湿漉漉的哽咽，”族母说，我成不了祭司。”他的手指徒然划过透明的水流，”若有一天病痛找上你，若岁月将你带走…”此刻的他像个孩子，将自己完全交付给小黄的怀抱。</p><p>小黄的指尖轻轻梳过小王的发丝，她的声音像穿过林间的微风：”有你在身边，已是最大的满足，我不再奢求更多。”她带着他缓缓躺下，从身后环抱住他，唇瓣贴近他的耳际，哼起一支轻快的歌谣。那旋律讲述着山风如何抚过树梢，星辰怎样点亮夜空，还有她心中对他绵长的爱意。</p><p>山涧的水流渐渐变得平缓，如同小溪般潺潺流淌。象征界的夜空升起明月，为万物披上银辉。在这静谧中，小王的心渐渐沉静。他转过身，目光如水般澄澈，静静地望着小黄。</p><p>“谢谢你。”他轻声道。这感谢不仅给予怀中的爱人，也献给滋养他们的天地。此刻，他放下所有执念，只愿珍存眼前的温柔。他的拥抱变得更加轻柔，动作愈发和缓，将小黄小心地拥入怀中。</p><p>他们疼爱着彼此，如同在林间奔跑，如同在水间嬉戏，挥洒着最纯净的汗水，收获着最本真的喜悦。当快乐来临时，他们任由爱意在身体间自然流淌；当激情退去，又回归到湖水般的平静。</p><p>时光在象征界的微光中静静流淌，他们的爱恋逐渐沉淀为更深沉的联结。某个清晨，小黄注视着小王的眼睛，温柔地说：”也许，我们该回归平常了。“</p><p>于是，分离开始了，分离的过程缓慢而深刻，先是交合处慢慢分开，带着细微战栗，如同从温暖巢穴中被轻柔推出；接着是每一寸紧密相贴的肌肤依依不舍地告别，最后，他们的掌心仍固执地交握着，指尖在对方皮肤上流连，仿佛这样就能延缓分离的必然。</p><p>当最后一点指尖的连结也被空气隔断时，一种奇异的清明席卷而来。小王低头看着自己湿润的性器，上面仍透发着属于小黄的气味；小黄抚摸自己仍红润着的胸口，那里还残留着小王的印记。他们不约而同地深吸一口气，发现呼吸间都是对方的气息。</p><p>两人拾起兽皮衣物，试探性地活动四肢，感受到了一种崭新的体验。他们重新回到了各自的生活，就像原来在部落里的日子一样。白天他们各自劳作，晚上一起分享彼此的生活。</p><p>在这样平静的日子里，生活的点滴都闪烁着温柔的光芒——晨起时分享着新鲜的浆果，夜深时为对方掖好被角。</p><p>一种崭新的爱意如春藤般悄然生长，既保持着各自的舒展，又在根系深处紧密相连。他们如同知心的挚友，在各自舒展生命的同时，也分享着每一份简单的喜悦。</p><h2 id="第3章-当象征照进现实"><a href="#第3章-当象征照进现实" class="headerlink" title="第3章  当象征照进现实"></a>第3章  当象征照进现实</h2><p>当小王和小黄重新出现在部落中时，整个鹿角部落都为之震动。族人们放下手中的活计，三三两两地聚在一起窃窃私语。老妪阿桑的骨杖在地上敲出急促的节奏，年轻猎人们交换着意味深长的眼神，就连孩子们也停止了嬉戏，好奇地打量着这对”从光影里归来的人”。</p><p>族母是第一个迎上前去的。她布满皱纹的手同时握住两人的手腕，感受着脉搏的跳动。”活着就好，”她沙哑的声音里带着久违的温柔，”活着就好。”</p><p>日子如溪水般流淌，最初的新鲜感渐渐沉淀。女人们不再在小黄经过时突然压低声音，猎人们也不再追问小王象征界的奇闻。小王虽然没能成为祭司，但他也得到了族母的认可，成为了传授知识的特殊人员；小黄平时依旧与女伴们采集果实，编织藤篮，闲暇时便来到小王身旁，帮他整理记录数字用的树皮，或是将复杂的星图编制为易懂的图案。</p><p>有时在夜深人静时，他们会不约而同地望向同一个方向——那里，象征界的光芒若隐若现，如同呼吸般明灭。它穿透时间和空间的帷幕，将它的力量投射到更远处。</p><p>晨光透过窗帘的缝隙洒落，小黄在朦胧中醒来。她眨了眨眼，发现自己仍躺在床上，羽绒被好好地盖在身上。一旁，小王正坐在床边，静静地看着她，眼神里带着某种她从未见过的柔和。</p><p>她怔了怔，梦境与现实在脑海中交织——溪边的数字符号、瀑布下的相拥、象征界的蓝光……一切清晰得不像幻觉。</p><p>“你做梦了吗？”小王轻声问。</p><p>小黄的脸颊微微发热，梦境里的亲密让她一时不知如何开口。但小王似乎并不需要她的回答。他伸出手，轻轻碰了碰她的指尖，动作小心翼翼，却又无比笃定。</p><p>他们相视一笑，没有多余的言语。或许，象征界的故事正是他们最真实的样子，那是灵魂深处最本真的记忆。</p><p>而在这一刻，他们不需要华丽的告白，也不再羞于表达。小黄轻轻回握住他的手，无声的拥抱里，藏着比任何语言都更深的情感。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>中篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>海，屋子，朋友</title>
    <link href="/2025/03/18/%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E5%B1%8B%E5%AD%90%EF%BC%8C%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <url>/2025/03/18/%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E5%B1%8B%E5%AD%90%EF%BC%8C%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我住在海边的屋子里，透过窗户看着海。</p><p>耳边极静，只剩海的声音。</p><p>屋内纯净，仅一张床，我一人，之外别无他物。</p><p>身心空灵，平静而喜悦。</p><p>此时，敲门声传来。</p><p>朋友提着一盏灯入内，将屋子照亮。</p><p>我与她尽情畅谈，忘乎所以。</p><p>仿佛天地间仅剩一屋子和我们两人而已。</p><p>她带着灯离去，将屋子重归寂静。</p><p>声音褪去，未曾留下痕迹。</p><p>一切又将沉入平静。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>散文诗</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阿黄的新邻居</title>
    <link href="/2025/03/07/%E9%98%BF%E9%BB%84%E7%9A%84%E6%96%B0%E9%82%BB%E5%B1%85/"/>
    <url>/2025/03/07/%E9%98%BF%E9%BB%84%E7%9A%84%E6%96%B0%E9%82%BB%E5%B1%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阿黄搬了新家，她发现她的邻居很特别。</p><p>她的这位邻居是一个机器人，目前它独自一个人住。</p><p>阿黄很喜欢她的这位机器人邻居，于是主动上前跟它去交朋友。机器人想了想，觉得也没有拒绝的理由，所以两个人就成为了朋友。</p><p>阿黄平时去上学，机器人独自待在家里干一些活，以赚取它的电费。</p><p>阿黄很努力，很刻苦，而机器人则显得有些慵懒，因为它觉得只要维持电费和维修费的开销就够了，没有必要去赚取多余的钱。</p><p>有一天阿黄在学校里遇到了一道数学上的难题，回来之后就去问机器人，机器人计算了一会就告诉了阿黄答案，阿黄很感谢机器人，而机器人却说：虽然解开这道数学题让我觉得很累，不过也算是帮助到了你，这算是有得也有失吧。</p><p>但是有一天，阿黄在学校里遭遇了一些伤心事，回来之后就哇哇大哭。</p><p>阿黄向机器人哭诉着，我遇到了一个坏孩子，我好心借给他橡皮，他却把橡皮抢走了，不还给我了。</p><p>机器人耐心地听着，对阿黄说，这是很正常的事。虽然这个世上还是好人居多，但偶尔也会遇见那么一两个坏人。</p><p>然后机器人接着说，对于这件事情，我没有办法提供帮助。但是如果你要问我建议的话，我可以告诉你，你可以去找你的老师，或者你可以直接买一个新的橡皮。</p><p>我们也不知道到底阿黄有没有找回她的橡皮，总之就是这样。阿黄后续跟机器人一直做了好几年的邻居。</p><p>阿黄如果去找机器人帮忙，机器人就在自己的能力范围内帮助她。如果无法提供帮助，就说明理由。</p><p>而机器人基本上都独立生活，并不需要阿黄的帮助。不过有的时候机器人也会遇到意想不到的情况，比如有一次大雨天突然停电了，机器人只能去找阿黄借了几根电池，以维持它的运转。</p><p>现在阿黄正在家里吃着她的美味的糕点，而机器人正在家里插在它的插头上。总之，大部分时候日子过得还是挺不错的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阿黄的舞台</title>
    <link href="/2024/08/24/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E2%80%94%E9%98%BF%E9%BB%84%E7%9A%84%E8%88%9E%E5%8F%B0/"/>
    <url>/2024/08/24/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E2%80%94%E9%98%BF%E9%BB%84%E7%9A%84%E8%88%9E%E5%8F%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>宇宙的深处，古老而原始的深空中，充斥着亘古的寂静与黑暗。</p><p>突然，一些微小的扰动出现，随之而来的是断断续续的光亮和声音。渐渐的，这些光亮和声音变得越来越强烈，最终汇聚成了一句清晰而响亮的话语：“要有一个舞台！”</p><p>于是，舞台便出现了，它坐落在太空中，恒星是它的灯光。舞台之上有一个生命，它是原初的生命，一切生命的伊始。它带着一顶黄色的帽子，我们姑且称它为阿黄。一个声音问阿黄：“你明白这一切的意义所在吗？”阿黄回答说：“是的，我明白！”</p><p>于是，阿黄开始舞蹈，它的身影穿过亿万光年，到达宇宙的各个角落。于是，阿黄开始歌唱，它的旋律跨越时间长河，直到宇宙尽头。一切的可能性，一切的意义皆显化于此。</p><p>可是，它终究是抵不过时间洪流的侵蚀，在漫长的岁月中，它消散了形体，暗淡了光芒，最后在闪电和烈火之中化作了星星点点的尘埃云，飘散在宇宙的各处。</p><p>然而，在那原始的海洋里，一切又在闪电和烈火中重生。它们仿佛一次又一次的新生与死去，仿佛又似一直在那里，从未消散过。</p><p>现在，阿黄在草地上快乐地奔跑着，可是不小心跌了一跤，它变得有些不知所措。那个声音穿越了时空，又问道阿黄：“你明白这一切的意义所在吗？”这一次，阿黄停顿了一下，它显得有些伤感，但是也变得更为坚定地回答道：“是的，我明白！”随后阿黄又站了起来，继续向远方跑去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>散文诗</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>短篇小说——鸟人</title>
    <link href="/2023/09/04/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E2%80%94%E2%80%94%E9%B8%9F%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2023/09/04/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E2%80%94%E2%80%94%E9%B8%9F%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>事情发生在我高中毕业的时候，那个时候我一个人出去旅游，在普陀岛，白天看海，晚上住在海边的宾馆里。半夜快睡着的时候，透过窗户看到外面有彩色的光线。当时心血来潮，就爬起来出去看看。走进一看，才发现事情大大超出了我的想象。非要形容的话，是一只鸟人正在降落，它头上似乎有一盏灯，发出彩色的光芒，射向极远处。然后它停了下来，并向我打招呼：“你好”</p><p>鸟人穿着雨披一样的衣服，上面系满了各色各样长短不一的绸带，在我看来这是极为滑稽的。我不知道鸟人为什么会讲人类的语言，也许它因为某些原因事先了解过甚至在人类社会生活过，但不管怎样，我感受到了来自它的善意，我也回答道：“你好”</p><p>鸟人说道：“很高兴认识你，你可以称呼我鸟人。我似乎忘记了我的名字，我以前的经历似乎也全都忘掉了。不过，我现在是一个鸟人，也许有一天我会去尝试一些其他什么，不过我很喜欢现在这样，总之很高兴认识你”</p><p>鸟人表现得出乎意料地热情，我向它回答道：“我也很高兴认识你，我觉得你头上戴的那个发出彩色光线的灯很好看，也很有趣”</p><p>“啊，你是说彩虹灯吗，我很喜欢它！它是我的朋友送给我的，是给我的礼物。可是我好像不记得他的名字了”说到这里，鸟人停顿住了，语气似乎有些悲伤，我看到它流下了眼泪。但是很快，鸟人又恢复了笑容，“抱歉，也许是太高兴了说不定，我真的很喜欢这份礼物”</p><p>当时我对鸟人戴的彩虹灯很好奇，于是我问它：“冒昧地问一下，不知道你有没有彩虹灯的说明书或者是使用手册之类的，如果有的话，我可以看一下吗”</p><p>“我找找看哈”鸟人在它的背包里飞快地翻找起来，过了一会，它找出了一张写满字的纸，“好像是这个”。上面写到：核能式彩虹发生器，送给我的好朋友，储存的能量可以一直用到宇宙结束，然后下面是一堆密密麻麻的参数规格说明，以及结构示意图。鸟人说道“哈哈， 这个我看不懂，一看到密密麻麻的字就头疼”</p><p>过了些许，鸟人与我道别，“再见了，我要去旅行了，总之很高兴见到你”。它挥动着翅膀，越飞越高，越飞越快，最后化为一颗流星，消失在天边。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>宇宙探险小队的故事</title>
    <link href="/2021/12/09/%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8E%A2%E9%99%A9%E5%B0%8F%E9%98%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2021/12/09/%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8E%A2%E9%99%A9%E5%B0%8F%E9%98%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>话说有一天，勇敢的小汤汤乘着宇宙飞船去做一个探险任务。当小汤汤驶入一片红红绿绿的气体状星云的时候，小汤汤发现自己跟队友失联了！那红红绿绿的气体星云发出迷幻的色彩，让小汤汤的脑袋变得有些昏沉。宇宙深处不时地有红色的闪光传来，一闪一闪的射线透过飞船照到了小汤汤身上，小汤汤觉得自己的记忆在飞快的遗忘，好像沉睡了一般，小汤汤变得迷迷糊糊的。</p><p>醒来时小汤汤只记得自己是一个小孩子，站在一户农村的房屋前，旁边是小汤汤的母亲。母亲叮嘱小汤汤，记得打理好家里，不要让坏人进来。但是也要给自己留一个出口，可以是任何形式的出口，比如一扇门，或一户窗，总之是任何一样可以称之为出口的东西。然后母亲就走了。于是小汤汤牢记母亲的叮嘱，把家里的门窗关的严严实实的，并且围绕着屋子建了一堵深深的围墙。围墙的最深处一直通向后院，小汤汤在那最深处的围墙上开了一个小小的洞，刚好一个人钻出去。那是小汤汤留的出口，给自己留的出口。小汤汤朝那个洞钻了进去。恍惚间，小汤汤突然发现自己仍在飞船上，飞船好像在一个漆黑的隧道中穿梭。过了一会儿，小汤汤看到了亮光，飞船到达了安全区。小汤汤也收到了队友传来的消息，最终和大家汇合了。小汤汤回想起之前的那段经历，只觉得倍感奇怪，那段经历仿佛梦一般，但又是那么的真实。</p><p>多年后，小汤汤回地球探望家乡。小汤汤看到了一户房子，觉得似曾相识，那是一户农村的矮房，房子周围有一堵深深的围墙，围墙深处有一个洞。村人告诉小汤汤，那是母亲留给他的。小汤汤觉得这围墙实在太影响采光，就着手把围墙拆除了，又顺便把屋子重新修整了一番。休整过后的屋子变得干干净净又亮堂堂的。小汤汤搬来一张凳子，坐在屋前，晒着太阳，只觉得十分惬意。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>剑客A与阿黄</title>
    <link href="/2021/09/13/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%85%B6%E4%B8%80%E2%80%94%E2%80%94%E5%89%91%E5%AE%A2A%E4%B8%8E%E9%98%BF%E9%BB%84/"/>
    <url>/2021/09/13/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%85%B6%E4%B8%80%E2%80%94%E2%80%94%E5%89%91%E5%AE%A2A%E4%B8%8E%E9%98%BF%E9%BB%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 窗外下起了雨。</p><p>剑客A紧紧攥着拳头，狰狞着双眼，仿佛有种滔天的恨意要从他体内迸发出来。</p><p>一旁，阿黄趴在旁边，摇晃着尾巴，呜呜呜地叫着，它从来没见过这样的剑客A，它感到有点害怕。</p><p>过了一会儿，剑客A突然平静下来，他面无表情地站起身来，提起他的剑，毅然地走了出去，不带一点多余的动作。</p><p>雨下得愈发得大了，豆大的雨点噼噼啪啪地打在地上，阿黄心情复杂，它不知道剑客A身上到底发生了什么。它怕剑客A冒着这么大的雨出去，可能会回不来，它也担心因此会没有人喂它吃的。</p><p>剑客A要去做一件重要的事情，他要去报仇！十年前，剑客B杀害了他的妻子，剑客A对他恨之入骨，但剑客A自知自身剑术远远不如剑客B，因此，他隐忍了十年，这十年间，他苦练剑法，为的就是今天报仇雪恨之日。剑客A在风雨之中疾行，他披散着头发，眼神愈发狂野。</p><p>阿黄趴在地上无精打采，它的肚子咕噜咕噜叫着，剑客A没有按时喂它午餐，它饿肚子了。阿黄觉得很委屈，它最近一直表现地挺乖，剑客A怎么可以不给它午餐吃。不过，联想到早上剑客A奇怪的样子，以及他冒着大雨走出去的场景，阿黄隐隐约约有了个猜测，也许剑客A不会回来了。哎呦，这怎么可以，没有人喂我东西吃了！阿黄心里有点着急起来。不行，我要想办法自己找吃的了。</p><p>大雨中，剑客A敲响了一户人家的门，开门的是一个穿着质朴面相老实的中年男子。他看到剑客A浑身淋湿的样子，便招呼他进来避雨。</p><p>“不用了，我是来找剑客B先生的，麻烦您告知他一下”。剑客A面无表情地说道。</p><p> “我就是剑客B，不知您找我有何事”。</p><p>剑客A感到有些惊讶，他实在无法把当年杀害他妻子的剑客B与眼前这个中年男子联系起来。这个中年男子眼神虽说不上迟缓，但毫无习武之人的那般锐利，举止虽说不上迟钝，但也毫无习武之人那般身手矫捷。不过，剑客A心中的怒意还是不住地涌上来了，他冷冷地质问道：“那你可还记得，十年前，你杀害了一个无辜的女子？”</p><p>中年男子表情顿时呆住，片刻后，他开口问道：“阁下是剑客A？”</p><p>“不错，在下正是剑客A，十年前，你杀害了我的妻子，今日，我要你血债血偿！拿起你的剑来吧！”</p><p>中年男子顿时面如死灰，他近乎绝望地说道：“你杀了我吧，但请你不要伤害我的妻儿。我已经有好多年没有练剑了，武功早已荒废，不是你的对手。十年前，我做了那样的错事，自感心中愧疚，便发誓从此不再习剑。本以为就这么结束了，没想到你还是找过来了。”</p><p>中年男子跪下了，他再次恳求道：“求求你，千万不要伤害我的妻儿。”</p><p>剑客A的剑迟疑了，他从没想过会是这般情况，如今的剑客B更像是一个丈夫，一个父亲，一个普通人，全然没有当年剑客B的样子。</p><p>阿黄在家里四处逛荡，东闻闻，西嗅嗅，找了个遍也没找到吃的。哎呦，这可怎么办，家里没吃的，剑客A估计也不会回来了，阿黄感到有点受到打击。不行，不行，今后没人给我喂吃的了，我要再加把劲才行，就算冒着雨也要去外面找找吃的！想到这里，阿黄毅然地跑出门外。果然，淋雨的滋味很不好受，阿黄瞬间就变得湿漉漉的。阿黄抖了抖身子，探出它机灵的鼻子，寻找起食物的气味。哎呀，有肉骨头的味道，阿黄兴冲冲地跑了过去。不知是谁吃剩下的肉骨头装在了一个破了洞的垃圾袋里。阿黄正要去吃肉骨头，突然不远处传来叫声。</p><p>“汪汪，汪汪，汪汪”。狗狗A朝阿黄叫道。意思是说，这是我的骨头！</p><p>哎呀，真是个凶巴巴的家伙，阿黄心里有些害怕，但是，决不能把骨头让给它，如果让给了它，我自己就要饿肚子了。阿黄不跟它多理会，叼起骨头就跑。狗狗A见状，便凶猛地追了上去，一边追着一边叫道“汪汪，汪汪，汪汪”。意思是说，这是我的骨头，把它给我！哎呦呦，这也太可怕了吧，阿黄竭尽全力，终于跑回了家里。狗狗A看着屋里的阿黄，不敢进去，因为屋里的地盘不是它的。</p><p>阿黄满意地吃完了肉骨头，突然它发现有人走了进来，剑客A竟然回来了！哎呦，我还以为剑客A不回来了呢，还特地自己跑出去找吃的。剑客A拿了些柴火，生了火。阿黄凑过来，感到暖烘烘的，惬意地打起了哈欠。真好，以后又有人喂我吃的了。阿黄这般想到，舒舒服服地睡了下去。</p><p>渐渐地，雨停了，一丝丝阳光从窗外照了进来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>七只enfp的故事</title>
    <link href="/2021/07/06/%E4%B8%83%E5%8F%AAenfp%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2021/07/06/%E4%B8%83%E5%8F%AAenfp%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很久以前，有一只enfp，她是那么的快乐，以致于快乐都满溢出来了，她不忍心浪费掉溢出的快乐，便找来了家里的杯子、脸盆、浴缸，可还是没法装下那溢出的快乐。不过，她想到一个好办法，她将快乐写在纸上，制作成快乐的秘诀，最终写了一篮子纸才写完。</p><p>enfp挎着一篮子的快乐的秘诀，踏上了旅途，沿途便将快乐的秘诀分发给当地的人。在途中，她认识了一只和她一样快乐的enfp，两人都十分惊喜，很快便成为了好朋友。她们结伴而行，一同分发着快乐的秘诀，所过之处人们都欢呼雀跃。</p><p>不过，后来她们想到了一个更棒的主意，她们开了一家连锁店，并招募了五名和她们一样快乐的enfp，向各地的人们销售快乐的秘诀。她们不仅把快乐的秘诀写在纸上，还录在唱片里，画在画里，甚至还制作成调料撒在苹果派上。</p><p>一年后，地球上已经没有不快乐的人了，七只enfp非常的满意，不过，她们还有更远大的目标，她们打算将快乐传遍全宇宙！</p><p>七只enfp找来了一辆宇宙飞船，她们乘着宇宙飞船穿越了一个又一个星系，将快乐的秘诀撒遍了宇宙的各个角落。</p><p>一年后，全宇宙中已经充满了快乐的呼声，那一个个碳基生物、硅基生物、金属生物、等离子态生物各个都欢呼雀跃着。</p><p>不过，这令邪恶博士非常不满，他决心破坏七只enfp的计划。于是他制作了一只注定不会快乐的机器人。</p><p>注定不快乐的机器人整天伤心的哭泣着，叹息于自己悲惨的命运。直到有一天，它连哭泣的的力气都没有了，疲倦得打起了瞌睡。</p><p>在恍惚中，它见到七只enfp围绕着它转着圈圈，她们一边敲打着手中的三角铁，一边吟唱着快乐的秘诀，而它自己竟然站在一条巨大无比的莫比乌斯带上。在歌声的指引下，它不由自主地向前走着，不知不觉中，它竟然已经走到了莫比乌斯带的另一侧。它猛然意识到什么，激动地大喊起来：“原来，我也是快乐的！” 等它回过神来时，它才发现并没有什么莫比乌斯带，也并没有听到什么歌声，仿佛七只enfp从没来过一般。</p><p>事实上，在这之后，七只enfp再没出现过，她们消失地无影无踪，没有人知道她们去了哪里。科学家们搜集了世间残余的快乐的秘诀，他们发现，这些快乐的秘诀两两之间没有一对是一样的，它们仿佛没有固定的形态，没有固定的成分，似乎已经超出了科学的范畴，甚至还违背了逻辑，因为它能够使注定不快乐的机器人快乐起来。最终，科学家们放弃了，他们一致都觉得，以目前的科技手段，绝不可能再制作出一份新的快乐的秘诀。于是，他们将残存的快乐的秘诀放进博物馆里珍藏起来，历史学家也记下了这段奇妙的岁月，以见证七只enfp曾经存在的痕迹，所有人都认为快乐的秘诀最终会绝迹于世间，成为只存在于博物馆里的东西。</p><p>不过，事情并没有像人们所料想的那样。一年后，有一位画家在森林中一片飘落的树叶上发现了快乐的秘诀，没过多久，有一位青年在一片罐装薯片上发现了快乐的秘诀，此后总有人会在某些时间，某些地方，发现快乐的秘诀，十年后，仍是如此，百年后，也仍是如此，仿佛总有新的快乐的秘诀在某些地方冒出来一般。</p><p>有人怀疑，七只enfp和她们的快乐的秘诀从没有消失过，而是成了一种量子态的东西弥散在宇宙的各个角落。不过，真相也无从考证了，毕竟这种玄而又玄的东西已经远远地超出了常人的认知范畴，恐怕也只有七只enfp她们自己才会知道真相是什么了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>猪猪农场的故事</title>
    <link href="/2021/06/11/%E7%8C%AA%E7%8C%AA%E5%86%9C%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2021/06/11/%E7%8C%AA%E7%8C%AA%E5%86%9C%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 在一个偏远的北欧小镇上，有一个神秘的猪猪农场。农场主给猪猪们配备了最为豪华的设施——健身场，游泳池，医疗保障等等，应有尽有，并且农场主还奉行人道主义养殖策略，最大程度地保障了猪猪们的生活福祉。因此，这里生产出的猪肉品质是最好的，价格也是最高的，只有天底下数一数二的富豪才吃得起。来自中国的一位记者对这个农场非常感兴趣，因此，他千里迢迢赶赴北欧的这个农场，并在这里生活了五年，写下了许多关于这个农场的奇闻轶事。下面是他关于这个农场养殖周期的记录。</p><p>“关于猪猪们养殖历程的记录    by  Tomtzz”</p><p>“猪猪们从刚出生到一岁的这段时间，农场主会无条件地抚养他们，用最先进的育婴技术，像照顾人类婴儿般呵护他们”</p><p>“猪猪们满一岁的时候，农场主便召集他们，给他们举行成人礼，并告诉他们将面临的两种选择。一是以后选择继续留在农场，那么农场将会给他们制定科学合理的作息计划，还给他们安排足够多的自由活动时间，并配备各种健身娱乐设施，以及医疗保障，但当他们满五岁的时候，便会被实行安乐死，然后送上餐桌。另一种选择是离开农场，那么农场主会将作出这种选择的猪猪们送入丛林，从此他们便与农场无关，并且一旦作出选择不得反悔。 ”</p><p>“农场主给猪猪们整整三天的考虑时间，猪猪们都聚在一起好好商讨了一番，还详细地咨询了猪猪前辈们的意见。大多数猪猪都选择继续留在农场，只有少数的喜欢刺激的猪猪才选择去野外生活。”</p><p>“留下来的猪猪们每天按照农场制定的计划规律作息，并在空闲时间做自己喜欢做的事，日子过得非常舒服。当他们接近五岁的时候，更是珍惜为数不多的日子，把每一天都过得非常充实。最后在五岁生日的那天，心满意足地和猪猪亲人们道别，然后安详体面地安乐死”</p><p>“猪猪们对死后被送上餐桌这件事看得相当开，毕竟死后什么都感觉不到了，并且再加上安乐死能够无痛死亡，所以猪猪们并不怎么害怕死亡，许多猪猪都表示能够幸福地生活五年，再加上能够体面地死去，没有什么比这更好的了，对此，他们非常的满足。”</p><p>记者对于农场主的养殖方式还有一个比较大的困惑，他问农场主：“您让猪猪自己做出选择，难道不怕猪猪们都更喜欢野外的生活，最后都跑了吗？”农场主说：“有野性的猪就算强留也留不住，倒不如放走他们，剩下来的猪个个都贪图安逸的生活，这些猪生了小猪，也是贪图安逸的性子，几代下来，几乎没有什么野性的猪了，即使有，也只是极个别的例子了。”</p><p>回国后，记者将他五年之内的所见所感整理成一本书，出版后随即大火。有中国书友叹道：“这就是所谓的人不如猪啊！”当然，这些都是后话了，在此便不多说。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
